---
title: "Krita 4.2.0 がリリースされました！"
date: "2019-05-29"
categories: 
  - "officialrelease-jp"
---

Krita 4.2.0をリリースしました。これは大きなリリースです。1000個以上のバグが修正され、HDRディスプレイのサポートといった面白い新機能が含まれています。

{{< youtube ZbnQn6h5q0g >}}

[ベータ](jp/posts/2019/krita-4-2-0-beta-released-jp/)と比べて30個以上のバグが修正されています。Krita 4.2.0に新しく追加されたものは、ペンタブレットのサポートの更新、WindowsでのHDRモニタのサポート、カラーパレットドッキングパネルの改善、アニメーションのスクリプティングAPI、カラーガマットマスク、選択の扱いの改善、不透明度とフロー挙動の改善などなど様々です。

全体像については[リリースノート（英語）](https://krita.org/en/krita-4-2-release-notes/) を見てください！

そして新しい素敵なTyson Tanによるスプラッシュ画像も含まれています！

[![](images/posts/2019/electrichearts_20190316_kiki_a_sm-2.png)](images/posts/2019/electrichearts_20190316_kiki_a_sm-2.png)

## コミュニティに参加してアーティスト仲間を助けましょう

毎年数百万のダウンロードがあり、ダウンロード数はさらに急速に伸びています。Kritaは明らかにとても人気があります。これは素晴らしいことです！ですが、質問と問題に対応する上で開発チームは限界に達しています。ですから、皆さんにも助けに入ってほしいのです。Kritaのアーティスト仲間を[Reddit](https://reddit.com/r/krita)、[Ask](https://ask.krita.org)、[フォーラム](https://forum.kde.org/viewforum.php?f=136)その他で手助けしてください！

## ダウンロード

### Windows

Windowsユーザーの皆さんへ：もしクラッシュする事案に遭遇した場合は、[この案内（英語）](https://docs.krita.org/en/reference_manual/dr_minw_debugger.html#dr-minw) に従いデバッグシンボルをKritaに追加してください。これによってKritaがクラッシュした原因をログから解析できるようになります。

- 64ビットWindows版: [krita-x64-4.2.0-setup.exe](https://download.kde.org/stable/krita/4.2.0/krita-x64-4.2.0-setup.exe)
- 64ビットWindowsポータブル版: [krita-x64-4.2.0.zip](https://download.kde.org/stable/krita/4.2.0/krita-x64-4.2.0.zip)
- [デバッグシンボル(Kritaをインストールしたフォルダに展開して使用)](https://download.kde.org/stable/krita/4.2.0/krita-x64-4.2.0-dbg.zip)

- 32ビットWindows版: [krita-x86-4.2.0-setup.exe](https://download.kde.org/stable/krita/4.2.0/krita-x86-4.2.0-setup.exe)
- 32ビットWindowsポータブル版: [krita-x86-4.2.0.zip](https://download.kde.org/stable/krita/4.2.0/krita-x86-4.2.0.zip)
- [デバッグシンボル(Kritaをインストールしたフォルダに展開して使用)](https://download.kde.org/stable/krita/4.2.0/krita-x86-4.2.0-dbg.zip)

### Linux

- 64ビットLinux用AppImage版: [krita-4.2.0-x86_64.appimage](https://download.kde.org/stable/krita/4.2.0/krita-4.2.0-x86_64.appimage)
- 64ビットLinux [G'Mic-Qt plugin appimage](https://download.kde.org/stable/krita/4.2.0/gmic_krita_qt-x86_64.appimage)

(なぜかFirefoxはテキストとして読み込もうとするようです。ダウンロードするにはリンクの右クリックから保存してください)

### OSX

- OSXディスクイメージ版: [krita-4.2.0.dmg](https://download.kde.org/stable/krita/4.2.0/krita-4.2.0.dmg)

注意: タッチドッキングパネル、gmic-qtとPythonプラグインはmacOSで利用できません。

### ソースコード

- [krita-4.2.0.tar.gz](https://download.kde.org/stable/krita/4.2.0/krita-4.2.0.tar.gz)
- [krita-4.2.0.tar.xz](https://download.kde.org/stable/krita/4.2.0/krita-4.2.0.tar.xz)

### md5sum

すべてのダウンロード向け:

- [md5sum.txt](https://download.kde.org/stable/krita/4.2.0/md5sum.txt)

### キー

現在、メンテナが旅行中で.sigファイルが用意できていません。 来週準備する予定です。

## Kritaを支援してください

Kritaは自由なオープンソースのプロジェクトです。[寄付](https://krita.org/jp/support-us-jp/donations-jp/)や[トレーニングビデオやアートブックの購入](https://krita.org/jp/support-us-jp/shop-jp/)で、プロジェクトを支援することを検討してみてください！皆様の支援によって、コアチームがフルタイムでKritaの開発作業を続けることが可能になります。
